{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053072",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-09-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "교하동 고인돌 산림욕장"
    },
    "text": "ドンペ洞の交河(キョハ)中学校近くのすべてダンスとダンハ洞、交河洞が隣接した丘陵地帯には100機以上の支石墓が群れを成している。しかし、軍事施設の造成過程で支石墓の大半が破壊され、20基余りだけが残ることになった。全部ダンスで発掘された支石墓はもはや傷つけられた状態だったため、本来の下部構造が十分に残っていないが、テーブル式と推定される。支石墓周辺から出た遺物には小さな土器のかけらなどがある。一部の支石墓は現在、京畿道庁、統一に、(オニャン)民俗博物館などに移転復元された。発掘されたダンハ洞の支石墓のほとんども元の場所を脱したものだ。支石墓の中には下部構造が楕円形の積石で行われたものもある。支石墓周辺ではガンドルゴム、鏃、砥石などが採集された。ダンハ洞の支石墓を調査する過程で、青銅器時代の住居が発掘された。住居は長い四角形の竪穴住居で、長さ12.5m、幅4m、深さ40~80mだ。屋根は切妻屋根だったものと推定される。家の敷地で孔列文土器(コンリョル土器)、無文土器、ガンドルゴム、紡錘車などが出た。敷地の内側にかまどのポストが二箇所ある。この住居は支石墓を築造した原始人の暮らしを見際に重要な資料となる。",
    "QA": [
        {
            "question": "交差中学校周辺には何が群れていますか？",
            "answer": "交差中学校周辺の丘陵地帯には100機以上の支石墓が群れています。"
        },
        {
            "question": "交差中学校周辺の支石墓は何が原因で破壊されたのですか？",
            "answer": "軍事施設の造成過程で支石墓の大半が破壊されました。"
        },
        {
            "question": "交差中学校周辺から出土した遺物には何が含まれていましたか？",
            "answer": "交差中学校周辺から出土した遺物には小さな土器のかけらなどが含まれていました。"
        },
        {
            "question": "京畿道庁や統一に移転復元された支石墓はありますか？",
            "answer": "はい、京畿道庁や統一に一部の支石墓が移転復元されています。"
        },
        {
            "question": "ダンハ洞の支石墓の下部構造はどのようになっていましたか？",
            "answer": "ダンハ洞の支石墓の多くは元の場所を脱した状態ですが、一部は下部構造が楕円形の積石で行われていました。"
        },
        {
            "question": "ダンハ洞の支石墓の周辺で採集された遺物には何がありましたか？",
            "answer": "ダンハ洞の支石墓の周辺で採集された遺物にはガンドルゴム、鏃、砥石などがありました。"
        },
        {
            "question": "ダンハ洞の支石墓を調査する過程で発掘された青銅器時代の住居はどのようなものでしたか？",
            "answer": "ダンハ洞の支石墓を調査する過程で発掘された青銅器時代の住居は長い四角形の竪穴住居で、長さ12.5m、幅4m、深さ40~80mだったと推定されています。"
        },
        {
            "question": "ダンハ洞の支石墓の周辺で出土した遺物には何がありましたか？",
            "answer": "ダンハ洞の支石墓の周辺で出土した遺物には孔列文土器(コンリョル土器)、無文土器、ガンドルゴム、紡錘車などがありました。"
        },
        {
            "question": "ダンハ洞の支石墓を調査する過程で発見された住居の敷地内には何がありましたか？",
            "answer": "ダンハ洞の支石墓を調査する過程で発見された住居の敷地内にはかまどのポストが二箇所ありました。"
        },
        {
            "question": "原始人の生活を見る上でダンハ洞の支石墓から発見された住居は重要な資料となりますか？",
            "answer": "はい、ダンハ洞の支石墓から発見された住居は原始人の生活を見る上で重要な資料となります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 372,
        "QA": 547
    }
}